西雅圖9歲男孩發明紙牌遊戲 年賺3000萬元

西雅圖9歲男孩發明紙牌遊戲 年賺3000萬元

西雅圖有位9歲的創業家男孩，去年年收入超過100萬美元（約新台幣3000萬元），他發明的紙牌遊戲在疫情期間是美國電商平台上的熱門款遊戲，他的爸媽得叫他一聲「老闆」。

巴特勒（Alex Butler）7歲時發明一款「墨西哥塔可餅對戰捲餅」（Taco vs Burrito，暫譯）紙牌遊戲，一度站上電商龍頭亞馬遜（Amazon）平台最熱門、排名第一的紙牌遊戲。

2019年他首次拿到一整年的銷售量，總共賺到將近110萬美元，每賣出一個紙牌遊戲他可以實收20美元（約新台幣600元）。

「西雅圖時報」（The Seattle Times）網站今天報導，在2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情爆發後，這個紙牌遊戲的銷售量比去年暴增10倍。

巴特勒的媽媽皮爾森（Leslie Pierson）今天在個人臉書（Facebook）轉載這篇報導，直呼「瘋狂的事就這麼發生了！」（It's crazy how things happen!）

一個小孩如何能發明這麼高報酬率的遊戲？巴特勒說，他們家很喜歡一起玩桌上遊戲，於是紙牌遊戲的點子就在腦中成形了。

報導說，墨西哥塔可餅對戰捲餅的遊戲目標是用一些荒誕的配料打造出最有價值的一餐，成分有多怪呢，例如「新鮮的大腦」、「小熊軟糖」和「巧克力裹蝦」（喔，糟了，這會肚子痛，扣3分）。

他的媽媽很難相信一個孩子可以靠紙牌遊戲賺100萬美元，皮爾森說：「他不用做什麼事，業績一直成長，我甚至還沒開始去了解這整件事。」

巴特勒的爸媽替他設立一家公司，名為「熱塔可」（Hot Taco），營收會留在公司裡，他的職銜是創意長，他專門設計遊戲及怎麼玩這些遊戲，他擁有這家公司的主要股份，他的父母有投票權，直到他年紀大到可以接掌公司。

他的媽媽是這家公司的總裁，爸爸馬克．巴特勒（Mark Butler）是副總裁，媽媽形容巴特勒是「好相處的老闆，不會逼人太甚」。

報導說，住在西雅圖市西北部的這家人很務實地過日子，巴特勒是尋常的小學4年級學生，如果他想花25美元買網路遊戲，他得付出勞力、做一些家事，像是整理床鋪、摺衣服。

他近日在研發更多延續版的遊戲，他的第二個遊戲叫Bold Made，目前僅接受預購，預計10月寄出，這是他和媽媽合作，重新改版老牌Old Maid紙牌遊戲。

在他的新版本，玩家要大聲說出女性領袖的姓名，例如美國工程師、前太空人歐喬亞（Ellen Ochoa）、倡議女子受教權的巴基斯坦女青年馬拉拉．尤沙夫賽（Malala Yousafzai）和智利女作家伊莎貝．阿言德（Isabel Allende）等，以彰顯女性楷模並轉化成兒童腦中的知識。

他近日在研發更多延續版的遊戲，他的第二個遊戲叫Bold Made，目前僅接受預購，預計10月寄出，這是他和媽媽合作，重新改版老牌Old Maid紙牌遊戲。

在他的新版本，玩家要大聲說出女性領袖的姓名，例如美國工程師、前太空人歐喬亞（Ellen Ochoa）、倡議女子受教權的巴基斯坦女青年馬拉拉．尤沙夫賽（Malala Yousafzai）和智利女作家伊莎貝．阿言德（Isabel Allende）等，以彰顯女性楷模並轉化成兒童腦中的知識。

女權撚

巴特勒是尋常的小學4年級學生，如果他想花25美元買網路遊戲，他得付出勞力、做一些家事，像是整理床鋪、摺衣服。

一同老母合作即刻變膠
希望佢老母好好反省下

🇭🇰特首表示；

Don’t forget Feifei Li! She’s in charge of Twitter!